const flashCardSets = {
    kids: [
        { question: "stramade", answer: "sitter för hårt och sträcks därför.", example: "skjortan stramade över bröstet.", tenses: "att strama, stramar, stramade, har stramat" },
        { question: "midjan", answer: "den smala delen av kroppen ovanför höfterna.", example: "byxorna var trånga i midjan.", tenses: "midjan, midja, midjor, midjorna" },
        { question: "stökar", answer: "arbetar (ofta med hushåll).", example: "han stökade i köket kvällen före julafton.", tenses: "att stöka, stökar, stökade, har stökat, –, stöka!" },
        { question: "fnyser", answer: "andas ut genom näsan på ett irriterat sätt.", example: "hon bara fnös åt förslaget.", tenses: "att fnysa, fnyser, fnös eller fnyste, har fnyst, –, fnys!" },
        { question: "högen", answer: "anhopning av material.", example: "en hög med stenar.", tenses: "hög, högen, högar, högarna" },
        { question: "knakar", answer: "låter som när något (nästan) bryts av, brakar.", example: "bron knakade under lastbilens tyngd.", tenses: "att knaka, knakar, knakade, har knakat" },
        { question: "sorgsen", answer: "som känner sorg, ledsen.", example: "-", tenses: "sorgset, sorgsna" },
        { question: "fnissa", answer: "småskrattar, fnittrar.", example: "småflickorna satt och fnissade", tenses: "att fnissa, fnissar, fnissade, har fnissat, –, fnissa!" },
        { question: "vagga", answer: "rör sakta fram och tillbaka.", example: "hon vaggade barnet till sömns", tenses: "att vagga, vaggar, vaggade, har vaggat, är vaggad, vagga!" },
        { question: "knyck", answer: "gör en knyck (jerk).", example: "hon vaggade barnet till sömns", tenses: "att knycka, knyckar, knyckte, har knyckt, är knyckt, knyck!" },
        { question: "elände", answer: "svårt tillstånd, nöd (misery).", example: "emigrationen på 1800-talet berodde till stor del på att många svenskar levde i fattigdom och elände.", tenses: "att knycka, knyckar, knyckte, har knyckt, är knyckt, knyck!" },
        { question: "drämma", answer: "slår till (smash).", example: "drämma igen dörren efter sig.", tenses: "att drämma till, drämmer till, drämde till, har drämt till, –, drämm till!" },
        { question: "dystert", answer: "ledsen, nedstämd (depressing).", example: "han såg dystert på den förstörda bilen.", tenses: "dystert, dyster, dystra" },
        { question: "blängde", answer: "stirrar.", example: "vakthunden blängde ilsket på henne.", tenses: "att blänga, blänger, blängde, har blängt, –, bläng!" },
        { question: "mungipa", answer: "plats där överläppen och underläppen möts.", example: "hon hade ett fult sår i mungipan.", tenses: "mungipan, mungipor, mungiporna" },
        { question: "trakten", answer: "geografiskt område.", example: "en naturskön trakt.", tenses: "trakten, trakter, trakterna" },
        { question: "smög", answer: "rör sig tyst och försiktigt för att inte bli upptäckt, tassar.", example: "hon smög på tå för att inte väcka barnen.", tenses: "att smyga, smyger, smög, har smugit, –, smyg!" },
        { question: "väsa", answer: "ger ifrån sig ett pressat ljud, viskar.", example: "katten väste åt hunden.", tenses: "att väsa, väser, väste, har väst, –, väs!" },
        { question: "plöja", answer: "bearbetar jorden med plog.", example: "ngn plöjer ngt.", tenses: "att plöja, plöjer, plöjde, har plöjt, är plöjd, plöj!" },
        { question: "åkrar", answer: "jord som man odlar på.", example: "åker och äng.", tenses: "åkern, åker, åkrar, åkrarna" },
        { question: "immiga", answer: "täckt med imma.", example: "glasögonen blev immiga i bastun.", tenses: "immigt, immiga" },
        { question: "andedräkt", answer: "luft som man andas ut, andning.", example: "det sovande barnets lugna andedräkt.", tenses: "" },
        { question: "förmögenhet", answer: "tillgångar som räknas i pengar.", example: "han har en förmögenhet på 50 miljoner.", tenses: "förmögenheten, förmögenheter, förmögenheterna" },
        { question: "klinga", answer: "ger ifrån sig klara toner.", example: "klockorna klingade. ett klingande skratt.", tenses: "att klinga, klingar, klingade, har klingat, –, klinga!〉" },
        { question: "klang", answer: "ljud som klingar, ton.", example: "den lilla klockan hade en spröd klang.", tenses: "klangen, klang, klanger, klangerna" },
        { question: "rafsa", answer: "river slarvigt och häftigt.", example: "hon rafsade i byrålådan efter sina strumpor.", tenses: "att rafsa, rafsar, rafsade, har rafsat, –, rafsa!〉" },
        { question: "blänka", answer: "glänser, skiner, glimmar, strålar, glittrar.", example: "den nytvättade bilen blänkte i solen.", tenses: "att blänka, blänker, blänkte, har blänkt, –, blänk!" },
        { question: "grop", answer: "hål, håla, fördjupning.", example: "hon har charmiga gropar i kinderna.", tenses: "gropen, grop, gropar, groparna" },
        { question: "utbrast", answer: "säger plötsligt något (med eftertryck).", example: "'Det gör jag aldrig!' utbrast han, alldeles röd i ansiktet.", tenses: "att utbrista, utbrister, utbrast, har utbrustit, –, utbrist!" },
        { question: "grimas", answer: "grimace, funny face.", example: "han gjorde en grimas av smärta", tenses: "grimasen, grimas, grimaser, grimaserna" },
        { question: "gned", answer: "gnuggar, gnor (rub).", example: "hon vaknade och gned sig i ögonen", tenses: "att gnida, gnider, gned, har gnidit, är gniden, gnid!" },

    ]
};